\section{Istanziazione dei requisiti}\label{sec:cicd-native-req-instantation}

In Sezione~\ref{subsubsec:methodology-framework-requirements-cicd-native} sono stati definiti i
requisiti per il \clientcontainer, dividendoli
tra obbligatori e non obbligatori. L'istanziazione di tali requisiti sul \mooncloudcontainer\ 
è la seguente.

\noindent \textbf{Requisiti obbligatori}

\begin{description}
    \item[Configurazione con variabili d'ambiente] Il \mooncloudcontainer\ deve poter
    essere configurato mediante variabili d'ambiente. Ad esempio, mediante esse deve
    essere possibile specificare parametri come credenziali per utilizzare le
    API di Moon Cloud e nomi delle valutazioni da eseguire. 
    \item[Astrazione] Il dettagli dell'esecuzione delle valutazioni devono essere astratte
    dal team DevOps. Chi configura la pipeline non deve preoccuparsi di sapere
    nel dettaglio come funziona una procedura di certificazione, deve solo sapere quali sono i comandi
    da inserire nella sezione \key{script}, e che la pipeline proseguirà
    negli \gitlabstage\ successivi solo se le attività svolte dal \mooncloudcontainer\ hanno
    avuto successo.
\end{description}

\noindent \textbf{Requisiti non obbligatori}

\begin{description}
    \item[Configurazione minimale] Per ottenere una configurazione funzionante del
    \mooncloudcontainer\ il team DevOps dovrebbe specificare solo le configurazioni
    strettamente necessarie, cioè quali valutazioni eseguire. Il \mooncloudcontainer\ dovrebbe
    essere predisposto con valori di default ragionevoli per le altre configurazioni. 
    \item[Immagine minimale] La dimensione dell'immagine del \mooncloudcontainer\ dovrebbe
    essere il più piccola possibile. Ciò dipende, in particolare, dall'SDK utilizzato nel container:
    occorre privilegiare, ad esempio, linguaggi di programmazione compilati, per cui
    non occorre introdurre un interprete.
\end{description}
